### 一 计算题
1. 原式可写作$\lim_{n \to \infty }\frac{1}{n}\sum_{k=1}^{n-1}\sin\frac{k\pi}{n}=\int_{0}^{1}\sin\pi xdx=\frac{2}{\pi}$

2. $\int_{5}^{6}\frac{x+1}{x^2-4x+3}dx=\int_{5}^{6}\left(\frac{2}{x-3}-\frac{1}{x-1}\right)dx=2ln3-ln5$

3. $\int_{0}^{\frac{\pi}{3}}=\int_{0}^{\frac{\pi}{3}}\left(\sec^2x-1\right)dx=\left(tanx-x\right)|_0^{\frac{\pi}{3}}=\sqrt{3}-\frac{\pi}{3}$

4. $\lim_{n\to \infty}\frac{\sqrt[n]{n!}}{n}=\lim_{n\to \infty}\left(\frac{1}{n}\cdot\frac{2}{n}\cdot\frac{3}{n}\cdots\frac{n}{n}\right)^{\frac{1}{n}}=\lim_{n\to \infty}e^{\frac{1}{n}ln\left(\frac{1}{n}\cdot\frac{2}{n}\cdots\frac{n}{n}\right)}=lim_{n\to \infty}e^{\frac{1}{n}\left(ln\frac{1}{n}+ln\frac{2}{n}+\cdots+ln\frac{n}{n}\right)}=lim_{n\to \infty}e^{\int_{0}^{1}lnxdx}=e^{-1}$

### 二 简单题
1. 略

2. 
* 任给一个[0,1]的分割
$$T: 0=x_0<x_1<\cdots<x_n=1,$$
如果取$\xi_i$为$[x_{i-1},x_i]$中的无理数，则有
$$S(T)=\sum_{i=1}^nD(\xi_i)\Delta x_i=1,$$
如果取$\xi_i$为$[x_{i-1},x_i]$中的无理数，则有
$$S(T)=\sum_{i=1}^nD(\xi_i)\Delta x_i=0,$$
所以$D(x)$在[0,1]不可积。

* Dirichlet函数的不连续点是[0,1]上的所有点，不是零测集。

* 每个小区间上Dirichlet函数振幅都为1.

3. 略








### 三 证明题
1. 略

2.  $\text{证}\quad\text{充分性:设}\mid f(x)\mid\leqslant M.\forall\varepsilon=\sigma>0,\text{存在划分}P,\text{使得振幅 }\omega_i\geqslant\varepsilon\text{ 的那些小区}$间的长度之和$\sum_ {\omega_i\ge\varepsilon}\Delta x_i<\varepsilon$,于是
$$\sum_{i=1}^{n}\:\omega_{i}\Delta x_{i}\:=\:\sum_{\omega_{i}<s}\:\omega_{i}\Delta x_{i}\:+\:\sum_{\omega_{i}\geq s}\:\omega_{i}\Delta x_{i}\:<\:\left[\:\left(\:b-a\:\right)\:+2M\:\right]\varepsilon\:,$$
即$f(x)$在$[a,b]$上可积.
必要性：用反证法，如果存在$\varepsilon_0>0$与$\sigma_0>0$ ,对任意划分$P$,振幅$\omega_i\geqslant\varepsilon_0$的小区间

的长度之和不小于$\sigma_{_0}$,于是
$$\sum_{i=1}^{n}\omega_{i}\Delta x_{i}\:=\:\sum_{\omega_{i}<\varepsilon_{0}}\omega_{i}\Delta x_{i}\:+\:\sum_{\omega_{i}\geq\varepsilon_{0}}\omega_{i}\Delta x_{i}\:\geqslant\:\varepsilon_{0}\sum_{\omega_{i}\geq\varepsilon_{0}}\Delta x_{i}\:\geqslant\:\sigma_{0}\varepsilon_{0}\:,$$
则当$\lambda=\max_{1\leq i\leq n}\left|\Delta x_{i}\right|\to0$时，$\sum_{i=1}^{n}\omega_{i}\Delta x_{i}$不趋于零，与$f(x)$在$[a,b]$上可积矛盾.

3. (1)由题意知：$f^{\prime}(x)$是偶函数，$f^{\prime}\left(x\right)=f^{\prime}\left(-x\right)$

所以：$f\left(-x\right)=\int_0^{-x}f^{\prime}\left(t\right)dt$令$u=-t$

则：
$$f\left(-x\right)=\int_0^x-f^{\prime}\left(-u\right)du=\int_0^x-f^{\prime}\left(u\right)du=f\left(-x\right)$$
$f(x)$是奇函数

(2)由题意知：$f^{\prime}(x)$是奇函数，$f^{\prime}\left(-x\right)=-f^{\prime}\left(x\right)$

所以$f\left(-x\right)=\int_0^{-x}f^{\prime}\left(t\right)dt$令$u=-t$

则
$$f\left(-x\right)=\int_0^x-f^{\prime}\left(-u\right)du=\int_0^xf^{\prime}\left(u\right)du=f\left(x\right)$$
f( x) 是偶函数。

(3)$\begin{aligned}
&\int_{a}^{a+T}f^{\prime}\left(t\right)dt=\int_{a}^{o}f^{\prime}\left(t\right)dt+\int_{0}^{T}f^{\prime}\left(t\right)dt+\int_{T}^{a+T}f^{\prime}\left(t\right)dt \\
&\text{令}u=t-T, \\
&\int_{T}^{a+T}f^{\prime}\left(t\right)dt=\int_{0}^{a}f^{\prime}\left(u+T\right)du=\int_{0}^{a}f^{\prime}\left(u\right)du=-\int_{a}^{0}f^{\prime}\left(t\right)dt \\
&\text{所以:}\int_{a}^{a+T}f^{\prime}\left(t\right)dt=\int_{0}^{T}f^{\prime}\left(t\right)dt\text{与a无关。} \\
&\text{当}\int_{0}^{T}f^{\prime}\left(t\right)dt=0\text{时,} \\
&f\left(x+T\right)=\int_{0}^{x+T}f^{\prime}\left(t\right)dt=\int_{0}^{x}f^{\prime}\left(t\right)dt+\int_{x}^{x+T}f^{\prime}\left(t\right)dt \\
&=\int_0^xf^{\prime}\left(t\right)dt+\int_0^Tf^{\prime}\left(t\right)dt=f\left(x\right) \\
&所以f(x)也是以T为周期的函数。
\end{aligned}$

3. 略

4. 略

5. 证明 (1)应用 Lagrange 中值定理. $\exists\xi_k\in\left(a+(k-1)\frac{b-a}n,a+k\frac{b-a}n\right)$,s.t.
$$\begin{aligned}&\\&\Delta_{n}=\int_{a}^{b}f\left(x\right)\mathrm{d}x-\frac{b-a}{n}\sum_{k=1}^{n}f\left(a+k\frac{b-a}{n}\right)\\&=\sum_{k=1}^{n}\int_{a+(k-1)\frac{b-a}{n}}^{a+k\frac{b-a}{n}}\bigg[f(x)-f\bigg(a+k\frac{b-a}{n}\bigg)\bigg]\mathrm{d}x\\&=\sum_{k=1}^{n}\int_{a+(k-1)\frac{b-a}{n}}^{a+k\frac{b-a}{n}}f^{\prime}\left(\xi_{k}\right)\bigg[x-\left(a+k\frac{b-a}{n}\right)\bigg]\mathrm{d}x\\&\geqslant\sum_{k=1}^{n}M_{k}\int_{a+(k-1)\frac{b-a}{n}}^{a+k\frac{b-a}{n}}\bigg[x-\left(a+k\frac{b-a}{n}\right)\bigg]\mathrm{d}x\\&=\frac{1}{2}\sum_{k=1}^{n}M_{k}\bigg[x-\left(a+k\frac{b-a}{n}\right)\bigg]^{2}\bigg|_{a+(k-1)\frac{b-a}{n}}^{a+k\frac{b-a}{n}}\\&=-\frac{1}{2}\left(\frac{b-a}{n}\right)^{2}\sum_{k=1}^{n}M_{k}.\\\end{aligned}$$
同理有$\Delta_n\leqslant-\frac12\left(\frac{b-a}n\right)^2\sum_{k=1}^nm_k.$合起来便是
$$-\frac12\left(\frac{b-a}n\right)^2\sum_{k=1}^nM_k\leqslant\Delta_n\leqslant-\frac12\left(\frac{b-a}n\right)^2\sum_{k=1}^nm_k.$$
$(2) \ 由(1)得$
$$-\frac{b-a}2\sum_{k=1}^nM_k\frac{b-a}n\leqslant n\Delta_n\leqslant-\frac{b-a}2\sum_{k=1}^nm_k\frac{b-a}n.$$
再由 $f^{\prime}$连续，因而可积得
$$\lim_{n\to+\infty}\biggl[-\frac{b-a}{2}\sum_{k=1}^{n}M_{k}\:\frac{b-a}{n}\biggr]=-\:\frac{b-a}{2}\int_{a}^{b}f^{\prime}(x)\:\mathrm{d}x=-\:\frac{b-a}{2}\biggl[\:f(b)-f(a)\:\biggr],$$
$$\lim_{n\to+\infty}\biggl[-\frac{b-a}{2}\sum_{k=1}^{n}m_{k}\:\frac{b-a}{n}\biggr]=-\:\frac{b-a}{2}\int_{a}^{b}f^{\prime}(x)\:\mathrm{d}x=-\:\frac{b-a}{2}\bigl[f(b)-f(a)\bigr],$$
应用夹逼定理有
$$\lim_{n\to+\infty}n\Delta_n=-\:\frac{b-a}{2}\Big[f(b)-f(a)\Big].$$
口